%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-cours}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=1.5cm]{geometry}

\begin{document}

\setcounter{section}{1}
\section{Orthogonalité}

\begin{propriete}
  Soient $\vecteur u$ et $\vecteur v$ deux vecteurs.
  \begin{itemize}
    \item Si $\vecteur u=\vecteur 0$ ou $\vecteur v=\vecteur 0$, alors \blanc{$\vecteur u.\vecteur v=0$}.
    \item Si $\vecteur u\neq\vecteur0$ et $\vecteur v\neq\vecteur0$, alors $\vecteur u.\vecteur v=0$ si et seulement si\\
      \blanc{$\vecteur u$ et $\vecteur v$ sont orthogonaux}.
  \end{itemize}
\end{propriete}

\begin{corollaire}
  Soient $A$, $B$, $C$, $D$ quatre points, tels que $A\neq B$ et $C\neq D$.
  $\vecteur{AB}.\vecteur{CD}=0$ si et seulement si \\$(AB)$ et $(CD)$ \blanc{sont perpendiculaires.}
\end{corollaire}

\section{Règles de calcul}

\begin{propriete}Soit $\vecteur u$ un vecteur. On note $\vecteur u^2=\vecteur u.\vecteur u=\blanc{\norme{\vecteur u}^2}$.
\end{propriete}
\begin{demo}
  \vfill
\end{demo}

\begin{propriete}[Règles de calcul]
  Soient $\vecteur u$, $\vecteur v$ et $\vecteur w$ trois vecteurs, et $k$ un réel. Alors :
  \begin{enumerate}[(i)]
    \item Le produit scalaire est commutatif : 
      \blanc{$\vecteur u.\vecteur v= \vecteur v.\vecteur u$}
    \item Le produit scalaire est distributif sur l'addition :\\ \blanc{$\vecteur u.(\vecteur v+\vecteur w)=\vecteur u.\vecteur v+\vecteur u.\vecteur w=(\vecteur v+\vecteur w).\vecteur u$.}
    \item $(k\vecteur u).\vecteur v=\blanc{k(\vecteur u.\vecteur v)=\vecteur u.(k\vecteur v)}$
    \item $(\vecteur u+\vecteur v)^2=\blanc{\vecteur u^2+2\vecteur u.\vecteur v+\vecteur v^2}$
  \item $(\vecteur u-\vecteur v)^2=\blanc{\vecteur u^2-2\vecteur u.\vecteur v+\vecteur v^2}$
  \item $(\vecteur u+\vecteur v)(\vecteur u-\vecteur v)=\blanc{\vecteur u^2-\vecteur v^2}$
  \end{enumerate}
\end{propriete}
\end{document}
